中国抗疫已階段性勝利 特區政府仍派包機接載湖北持香港身份証中国人來港

香港當局計畫下週再派遣包機到中國大陸湖北，接載部分滯留當地的港人返港。

政制及內地事務局長聶德權今天(16日)中午表示，政府計畫最快24日派出第二批包機接載滯留湖北的港人返港，這些人集中在武漢及其周邊地方孝感、咸寧及黃石，3地至今有700人求助。

他說，當局希望優先安排慢性病患及幼童等人返港。

當局呼籲上述四地的港人於17日晚間6時前聯絡香港入境事務處或香港駐武漢經濟貿易辦事處，以便統計人數及確定包機數量。

俗稱武漢肺炎的2019冠狀病毒疾病爆發後，武漢被封城，湖北的交通也中斷，以致大批港人滯留當地，至今有3,900人左右向港府求助。

本月初，港府首次派遣了4架包機到湖北接載了469名港人返港，少數人返港後確診感染病毒。